\chapter{Závěr}
Výsledkem práce je funkční, konfigurovatelná a především dále rozšiřitelná rehabilitační aplikace, implementovaná v~herním enginu Unity. I~přes určité nedostatky byly splněny hlavní cíle práce. Výsledná aplikace umožňuje terapeutům sestavit pro pacienty sadu rehabilitačních cvičení. Pacienti tato cvičení provádí ve \acrshort{3d} virtuálním prostředí pomocí systému HTC Vive. Cviční je možné rozdělit do dvou kategorií, pohyby a hry.\par

Pohyby fungují na principu analýzy dat o~pozici a rotaci senzorů systému HTC Vive v~reálném čase. Pacientem prováděný pohyb je porovnáván se správně vykonaným pohybem figuranta (terapeuta). Data správně vykonaného pohybu jsou v~aplikaci pacientovi ve virtuálním světě vizualizována v~podobě trajektorie, kterou pacient musí při pohybu následovat. Aplikace umožňuje terapeutovi definovat jakýkoliv další pohyb, který je možné k~aplikaci přidat bez nutnosti aplikaci znovu sestavit.\par

Implementace her byla, především z~důvodu omezené interakce s~pacientem, značně limitovaná. Součástí aplikace je jedna jednoduchá hra, nicméně byl navržen systém, který umožňuje další hry doprogramovat.\par

Výstupem aplikace jsou data a statistiky cvičení, která byla pacientem vykonána. Největším přínosem aplikace je především vizualizace pohybů, kterou pacient v~reálném světě nezíská. Vizualizace by tak měla pacientovi daný pohyb značně zjednodušit.\par